唇讀狀元獲獎學金 赴英讀碩士

自幼弱視兼弱聽、手觸感弱並自創唇讀學習的曾芷君，2013年文憑試考獲3科5**佳績入讀中大；曾芷君本年畢業，除成為新亞書院首名多重殘障而獲最高榮譽「誠明獎」的學生，亦獲中大獎學金赴英深造。曾在時任勞工及福利局局長張建宗旗下實習的曾芷君稱，因在政府接觸到與傷建共融有關的知識，決定主修社會政策相關的學科，望未來回饋社會。

曾芷君本年中大翻譯系畢業；作為新亞學生，她考獲書院頒授予傑出學生的最高榮譽「誠明獎」，是首名獲此殊榮的多重殘障學生。曾亦成為首屆「越障海外研究生獎學金」得主，獲全額資助生活費及學費，遠赴英國倫敦學院修讀一年制碩士課程。
創立獎學金的新亞校董林泗維指，曾芷君曾接觸社工、政治、人類學等不同課程，最終選定修讀社會政策；曾芷君則望透過修讀相關課程，回饋社會，「因為自身嘅經歷，體會到共融社會對弱勢社群嘅幫助，所以都想學返專科知識，為身邊嘅人出返分力」，她又指，曾在勞工及福利局局長擔任實習生，箇中經歷讓她知道更多有關傷殘人士工作機會、傷健共融教育的情況，亦令她立志修讀社會政策課程。
對於未來路向，曾稱需要繼續摸索，「讀完再了解吓，但無論係咩崗位，可以為社會出分力嘅都會做」。